`fdisk` - это диалоговая программа для создания и работы с таблицами разделов. Она понимает таблицы разделов GPT, MBR, Sun, SGI и BSD.

# СИНТАКСИС

	fdisk [параметры] устройство
	fdisk -l [устройство...]

# ПАРАМЕТРЫ

- `-l, --list` - Вывод списка таблиц разделов для указанных устройств и выход. Если устройства не указаны, используются устройства, указанные в /proc/partitions (если этот файл существует). Устройства всегда перечисляются в том порядке, в котором они указаны в командной строке, или по ядру, указанному в /proc/partitions.
- `-x, --list-details` - Аналогично `--list`, но предоставляет больше подробностей.
- `-n, --noauto-pt` - Не создавать автоматически таблицу разделов по умолчанию на пустом устройстве. Таблица разделов должна быть явно создана пользователем (командой типа 'o', 'g' и т. д.).
